\documentclass[aspectratio=169]{beamer}
%\documentclass[aspectratio=169,handout]{beamer}
%
\usepackage[spanish,activeacute]{babel}
\usepackage{graphics}
%
\usetheme{Boadilla}
\usecolortheme{albatross}
%
\begin{document}
%
\title{Electroemprende}
\subtitle{Diagrama de bloques}
\author{Pavel E. Vázquez Mtz.\thanks{pavel\_@riseup.net}}
\date{\today} 

\AtBeginSection[]{
	\begin{frame}{Table of Contents}
	\tableofcontents[currentsection]
	\end{frame}
}

\begin{frame}
\titlepage
\end{frame}
%
%
\section{Objetivo}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
%
\begin{frame}
	
	\begin{block}{Objetivo}
		Conocer y utilizar los diagramas de bloques como herramientas para la comprensión de sistemas electrónicos complejos.
	\end{block} 
\end{frame}
		
\section{Diagrama de bloques}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
%
\begin{frame}{Diagrama de bloques}
	%
	\pause
	%
	\begin{block}{Diagrama de boloques}
		Los diagramas de bloques son representaciones gráficas que permiten comprender,
		estudiar, analizar y/o diseñar sistemas electrónicos complejos.
	\end{block}
	%
	\pause
	%
	\begin{block}{Bloque}
		Los bloques de un diagrama representan un nivel de abstracción elevado.
	\end{block}
\end{frame}
%
%
\begin{frame}{Diagrama de bloques}
	%
	\pause
	%
	\begin{block}{Funcionalidad}
		Los bloques describen la funcionalidad de una etapa específica dentro de un sistema.
	\end{block}
	%
	\pause
	%
	\begin{block}{Conexiones}
		Ademas de especificar la funcionalidad los bloques muestran cuál es su relación
		con otros bloques del sistema al que pertenecen.
	\end{block}
\end{frame}
%
\section{Ejemplos}
\subsection{Ejemplo 1}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
%
\begin{frame}{Ejemplos}
	\pause
	\begin{block}{Incubadora instructables.com}
		\begin{center}
			\includegraphics[height=5cm]{img/01incubadora.png}
		\end{center}
	\end{block}
	
	\bigskip
	
	\tiny\url{https://www.instructables.com/id/Digital-Incubator-using-Arduino/}
\end{frame}
%
%
\subsection{Ejemplo 2}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
%
\begin{frame}{Ejemplos}
	\pause
	\begin{block}{Carro evita Obstáculos}
		\begin{center}
			\includegraphics[height=5cm]{img/02carroObstaculos.jpg}
		\end{center}
	\end{block}
	
	\bigskip
	
	\tiny\url{http://microcontroladoresutec.blogspot.com/p/carro-evita-obstaculos_4183.html}	
\end{frame}
%
%
\subsection{Ejemplo 3}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
%
\begin{frame}{Ejemplos}
	\pause
	\begin{block}{Arduino Nano}
		\begin{center}
			\includegraphics[height=5cm]{img/03arduinoNano.png}
		\end{center}
	\end{block}
	
	\bigskip
	
	\tiny\url{https://image.easyeda.com/histories/85142ec3a02949f19fd909b0598633c6.png}
\end{frame}
%
%
\begin{frame}{Ejemplos}
	\pause
	\begin{block}{Arduino Nano}
		\begin{center}
			\includegraphics[height=5cm]{img/04arduinoNanoBloques.png}
		\end{center}
	\end{block}
	
	\bigskip
	
	\tiny\url{https://image.easyeda.com/histories/85142ec3a02949f19fd909b0598633c6.png}
\end{frame}
%
%

\section{Ejercicios}
\subsection{Ejercicio 1}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
%
\begin{frame}{Ejericio 1}
	\begin{block}{Instrucciones}
		\begin{itemize}
			\item Elige uno de los diagramas que se presentaron anteriormente.
			\item Descárgalo.
			\item Identifica cuántos bloques tiene.
			\item Cuál es su función.
			\item Con qué otros bloques se relaciona.
			\item Qué hace el sistema competo.
		\end{itemize}
	\end{block}
	\pause	
	\begin{block}{Enaces}
		\begin{itemize}
			\item \tiny\url{https://www.instructables.com/id/Digital-Incubator-using-Arduino/}
			\item \tiny\url{http://microcontroladoresutec.blogspot.com/p/carro-evita-obstaculos_4183.html}
			\item \tiny\url{https://image.easyeda.com/histories/85142ec3a02949f19fd909b0598633c6.png}
		\end{itemize}
	\end{block}
\end{frame}
%
%
\subsection{Ejercicio 2}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
%
\begin{frame}{Ejericio 2}
	\begin{block}{Instrucciones}
		Dibuja un diagrama de bloques para los siguientes circuitos. 
	\end{block}
	\pause	
	\begin{block}{Enaces}
		\begin{itemize}
			\item Circuito Recortador de señal
			\item Circuito Doblador de Volaje
			\item Circuito Rectificador de onda completa
		\end{itemize}
	\end{block}
	\pause	
	\begin{block}{Considera lo siguiente}
		\begin{itemize}
			\item Señal de entrada.
			\item Señal de salida.
			\item Nombre del o los bloques necesarios.
		\end{itemize}
	\end{block}

\end{frame}

\end{document}
